<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-11-13T15:40:30+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">COGITO</title><subtitle>COGITO è il mio personale quaderno di pensieri online. Mi piace pensare,  riflettere e scrivere appunti. Non ho verità in mano, solo pensieri che orientano  il mio agire quotidiano. Li scrivo qui, per ricordarmeli, e per farli leggere a  chi ne avesse voglia.</subtitle><entry><title type="html">Sembra funzionare!</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2018/11/11/Sembra-Funzionare.html" rel="alternate" type="text/html" title="Sembra funzionare!" /><published>2018-11-11T16:26:06+01:00</published><updated>2018-11-11T16:26:06+01:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2018/11/11/Sembra-Funzionare</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2018/11/11/Sembra-Funzionare.html">&lt;p&gt;Desideravo un posto dove scrivere facilmente dei pensieri. Ho visto strumenti portentosi, ma io volevo qualcosa di semplice, perchè in effetti 
quello che voglio fare è semplice. Scrivere qualcosa e avere un posto in cui venga conservata e possa essere visibile. Non mi va di sparare alla mosca con il cannone.
Così, cercando cercando, trovo Jekyll. Già scorrendo sul sito vedo delle righe di comando da terminale e mi innamoro. Ecco quello che fa per me penso. 
Questo digitare su uno schermo scarno, quasi fosse il foglio di una macchina da scrivere, mi ricorda la mia infanzia, quando per giocare al computer dovevo leggere “Press Play on Tape”
su un display che era in realtà una TV e premere un pulsante meccanico, abbastanza duro per un bambino, su una specie di mangianastri che in effetti leggeva qualcosa che altro non era che un audiocassetta. 
Così ho trovato il mio sturemnto, imposto tutto, gioco un po’ per capirne il funzionamento. Tento di personalizzare qualcosa ma come al solito non ci riesco, perchè in effetti non capisco
nulla di CSS et similia, decido di non perdere altro tempo, davvero non mi serve personalizzare nulla. Va bene così com’è. 
Lo mando online attraverso una serie di comandi che non conosco neanche tanto bene e alla fine va, sembra funzionare. 
Così scrivo questo mio primo post da una finestra di terminale, usando VIM.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/IMG01.jpg&quot; alt=&quot;NERD POSTING&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Desideravo un posto dove scrivere facilmente dei pensieri. Ho visto strumenti portentosi, ma io volevo qualcosa di semplice, perchè in effetti quello che voglio fare è semplice. Scrivere qualcosa e avere un posto in cui venga conservata e possa essere visibile. Non mi va di sparare alla mosca con il cannone. Così, cercando cercando, trovo Jekyll. Già scorrendo sul sito vedo delle righe di comando da terminale e mi innamoro. Ecco quello che fa per me penso. Questo digitare su uno schermo scarno, quasi fosse il foglio di una macchina da scrivere, mi ricorda la mia infanzia, quando per giocare al computer dovevo leggere “Press Play on Tape” su un display che era in realtà una TV e premere un pulsante meccanico, abbastanza duro per un bambino, su una specie di mangianastri che in effetti leggeva qualcosa che altro non era che un audiocassetta. Così ho trovato il mio sturemnto, imposto tutto, gioco un po’ per capirne il funzionamento. Tento di personalizzare qualcosa ma come al solito non ci riesco, perchè in effetti non capisco nulla di CSS et similia, decido di non perdere altro tempo, davvero non mi serve personalizzare nulla. Va bene così com’è. Lo mando online attraverso una serie di comandi che non conosco neanche tanto bene e alla fine va, sembra funzionare. Così scrivo questo mio primo post da una finestra di terminale, usando VIM.</summary></entry></feed>