<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-11-14T17:16:59+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">COGITO</title><subtitle>COGITO è il mio personale quaderno di pensieri online. Mi piace pensare,  riflettere e scrivere appunti. Non ho verità in mano, solo pensieri che orientano  il mio agire quotidiano. Li scrivo qui, per ricordarmeli, e per farli leggere a  chi ne avesse voglia.</subtitle><author><name>Manfredi</name></author><entry><title type="html">Penso dunque sono</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2018/11/12/Penso-Dunque-Sono.html" rel="alternate" type="text/html" title="Penso dunque sono" /><published>2018-11-12T22:10:00+01:00</published><updated>2018-11-12T22:10:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2018/11/12/Penso-Dunque-Sono</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2018/11/12/Penso-Dunque-Sono.html">&lt;p&gt;Ho iniziato a studiare filosofia al liceo, prima non sapevo cosa fosse. Ho avuto una professoressa straordinaria che me l’ha fatta amare. Amavo la filosofia, la matematica e la fisica. 
Per me era chiaro che fossero tre discipline intimamente legate tra loro, a volte vedevo dei punti di contatto, a volte proprio mi sembravano sovrapporsi. 
All’università ho studiato ingegneria, per sbaglio. Avrei voluto studiare matematica o fisica, filosofia no perchè era qualcosa che riservavo al diletto più che allo studio. 
Mi convinsero che non erano discipline abbastanza &lt;em&gt;pratiche&lt;/em&gt; per vivere e lavorare nella vita reale.
E’ stata una delle poche volte che non ho inseguito i miei sogni, pensando che quella scelta fosse troppo importante per il proseguio della mia vita e che quindi valesse la pena di ascoltare 
qualche consiglio. Ho sbagliato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ad ogni modo, alla facoltà di ingegneria vieni ovviamente circondato da aspiranti ingegneri. Gli aspiranti ingegneri sono abbastanza odiosi, forse più degli ingegneri stessi. Credono in un mondo
dominato e risolto da scienza e tecnica, sono spesso avversi ad ogni aspetto &lt;em&gt;umano&lt;/em&gt; del sapere. 
Si capisce bene dunque che il mio manifestare amore per la filosofia suscitasse quasi sempre ilarità generale. Il mio elevare questa disciplina addirittura a livelli superiori rispetto a quello
che viene comunemente denominato “sapere scientifico” mi faceva andare incontro a derisione sommaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ad oggi io non so ancora dare una definizione della &lt;em&gt;filosofia&lt;/em&gt;, l’unica che mi piace è quella che deriva proprio dall’etimologia della parola: φιλέω “amare” e σοϕία “sapienza”, ovvero &lt;em&gt;amore
 per il sapere&lt;/em&gt;, o per il &lt;em&gt;pensare&lt;/em&gt;, come piace dire a me. 
Mi sembra così ovvio che tutto nasca da lì, dall’amore per il pensare. Come può esistere Matematica, Fisica, Ingegneria, Medicina e qualsiasi altra disciplina, se non si parte dall’amore per il 
pensiero?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viviamo in un mondo prevalentemente tecnocratico, che vuole lasciare sempre meno spazio alle discipline cosiddette &lt;em&gt;umanistiche&lt;/em&gt;. Io soprattutto vivo in un contesto sociale a maggioranza tecnico, 
dove questi miei pensieri vengono visti quasi come un’eresia. Il minimo che mi dicono è che mi faccio solo &lt;em&gt;seghe mentali&lt;/em&gt; e che tutto questo &lt;em&gt;filosofare&lt;/em&gt; non ha alcuna utilità. 
E, per quanto possa essere un po’ volgare, mi trovano in parte d’accordo. La masturbazione è un gesto comune compiuto da tutti, uomini e donne, anche da quelli che, ipocritamente, dicono di non compierlo. 
Può essere considerato utile solo nella misura in cui si ritenga utile il piacere, quale fonte di benessere degli individui e dunque della società che da essi origina. 
Nella stessa misura allora io credo che sia utile il gesto di &lt;em&gt;pensare&lt;/em&gt;, quando questo dia piacere alle persone che lo compiono ed a quelle che lo ricevono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mi chiedono spesso “ma a che serve la filosofia?” Non lo so. Non so spiegarlo. Però mi sembra evidente che quando Descartes formulò la celeberrima frase: &lt;em&gt;je pense, donc je suis&lt;/em&gt;, mettendo per
la prima volta l’&lt;strong&gt;uomo&lt;/strong&gt; al centro, abbia innescato una rivoluzione culturale di così immensa portata, dalla quale è praticamente scaturita la società in cui viviamo oggi e la struttura 
della nostra &lt;em&gt;forma mentis&lt;/em&gt;, che mi appare troppo duro dire “non serve a niente”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Al contrario, &lt;strong&gt;&lt;em&gt;pensare&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; mi sembra stia alla base di tutto il resto. E &lt;strong&gt;&lt;em&gt;saper pensare&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; è un’abilità che non dovrebbe mai essere sottovalutata perchè forse è proprio quella che fa
la differenza tra l’&lt;em&gt;ordinario&lt;/em&gt; e lo &lt;em&gt;straordinario&lt;/em&gt;. .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/IMG02.jpg&quot; alt=&quot;DESCARTES&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Manfredi</name></author><summary type="html">Ho iniziato a studiare filosofia al liceo, prima non sapevo cosa fosse. Ho avuto una professoressa straordinaria che me l’ha fatta amare. Amavo la filosofia, la matematica e la fisica. Per me era chiaro che fossero tre discipline intimamente legate tra loro, a volte vedevo dei punti di contatto, a volte proprio mi sembravano sovrapporsi. All’università ho studiato ingegneria, per sbaglio. Avrei voluto studiare matematica o fisica, filosofia no perchè era qualcosa che riservavo al diletto più che allo studio. Mi convinsero che non erano discipline abbastanza pratiche per vivere e lavorare nella vita reale. E’ stata una delle poche volte che non ho inseguito i miei sogni, pensando che quella scelta fosse troppo importante per il proseguio della mia vita e che quindi valesse la pena di ascoltare qualche consiglio. Ho sbagliato.</summary></entry><entry><title type="html">Sembra funzionare!</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2018/11/11/Sembra-Funzionare.html" rel="alternate" type="text/html" title="Sembra funzionare!" /><published>2018-11-11T16:26:06+01:00</published><updated>2018-11-11T16:26:06+01:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2018/11/11/Sembra-Funzionare</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2018/11/11/Sembra-Funzionare.html">&lt;p&gt;Desideravo un posto dove scrivere facilmente dei pensieri. Ho visto strumenti portentosi, ma io volevo qualcosa di semplice, perchè in effetti 
quello che voglio fare è semplice. Scrivere qualcosa e avere un posto in cui venga conservata e possa essere visibile. Non mi va di sparare alla mosca con il cannone.
Così, cercando cercando, trovo &lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt;. Già scorrendo sul sito vedo delle righe di comando da terminale e mi innamoro. Ecco quello che fa per me penso. 
Questo digitare su uno schermo scarno, quasi fosse il foglio di una macchina da scrivere, mi ricorda la mia infanzia, quando per giocare al computer dovevo leggere “Press Play on Tape”
su un display che era in realtà una TV e premere un pulsante meccanico, abbastanza duro per un bambino, su una specie di mangianastri che in di fatto leggeva qualcosa che altro non era che un audiocassetta. 
Così ho trovato il mio strumento, imposto tutto, gioco un po’ per capirne il funzionamento. Tento di personalizzare qualcosa ma come al solito non ci riesco, perchè in realtà non capisco
nulla di CSS &lt;em&gt;et similia&lt;/em&gt;, decido di non perdere altro tempo, davvero non mi serve personalizzare nulla. Va bene così com’è. 
Lo mando online attraverso una serie di comandi che non conosco neanche tanto bene e alla fine va, sembra funzionare. 
Così scrivo questo mio primo post da una finestra di terminale, usando VIM.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/IMG01.jpg&quot; alt=&quot;NERD POSTING&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Manfredi</name></author><summary type="html">Desideravo un posto dove scrivere facilmente dei pensieri. Ho visto strumenti portentosi, ma io volevo qualcosa di semplice, perchè in effetti quello che voglio fare è semplice. Scrivere qualcosa e avere un posto in cui venga conservata e possa essere visibile. Non mi va di sparare alla mosca con il cannone. Così, cercando cercando, trovo Jekyll. Già scorrendo sul sito vedo delle righe di comando da terminale e mi innamoro. Ecco quello che fa per me penso. Questo digitare su uno schermo scarno, quasi fosse il foglio di una macchina da scrivere, mi ricorda la mia infanzia, quando per giocare al computer dovevo leggere “Press Play on Tape” su un display che era in realtà una TV e premere un pulsante meccanico, abbastanza duro per un bambino, su una specie di mangianastri che in di fatto leggeva qualcosa che altro non era che un audiocassetta. Così ho trovato il mio strumento, imposto tutto, gioco un po’ per capirne il funzionamento. Tento di personalizzare qualcosa ma come al solito non ci riesco, perchè in realtà non capisco nulla di CSS et similia, decido di non perdere altro tempo, davvero non mi serve personalizzare nulla. Va bene così com’è. Lo mando online attraverso una serie di comandi che non conosco neanche tanto bene e alla fine va, sembra funzionare. Così scrivo questo mio primo post da una finestra di terminale, usando VIM.</summary></entry></feed>